（求救）地盤散工被拖糧

【代post】
7月尾係日出康城第七期（中國建築）返左兩日散工，有5個工人中途被炒（無原因），於是追出糧。到宜家，仲有兩名工人未有糧出。對上判頭態度極為惡劣，以種種藉口推遲出糧，亦曾聲稱出左糧但傳來發票的戶口號碼是錯的，或者根本不是當事人的名字，有欺詐之嫌疑。最近一次話無錢，要優先出糧比其他工人人，總之已經令事主心力交瘁。

打過去勞工處，但係由於唔知道對方全名，所以告唔到，淨係有whatsapp。有無人會識果度嘅人，或者知道應該點樣可以追翻條數？

下次小心啲

事主做地盤散工做左十幾年都係第一次

叫事主早啲適應中國地盤文化

坦白講兩日糧難搞，勞工處都懶得幫你追

有無地盤打卡記錄or 上安全堂記錄？

我都覺得，唯有係咁煩住條友叫佢出糧

好遺憾，確實係疏忽左，當事人同其他幾個工友都無打卡同上安全堂，始終翻地盤咁多年都好地地。會唔會有其他方法？

事主都翻左咁多年，大陸人周圍都係，有問題嘅係呢條友，就算佢唔係大陸人都係咁仆街架啦

無，當做義工

call 埋記者去地盤門口舉牌...中國佬最驚呢d

有打卡有地盤登記就有糧出
驚閪咩？勞記一定做野
定d黎

利申：地盤o靚仔

每個地盤都驚，一塞鳩地盤門口等於唔洗做野
黎唔到料

咁有咩證明到你有係地盤開過工？

就係無。。。

點睇都唔係中國佬拖糧 係佢判頭拖你糧
無入閘 無打卡紀錄 咁就抵做義工啦
點證明你有返工？

點解會咁蠢架？老閪都係門口簽個名啦

最多係對話記錄，或者人證，真係無好確切嘅證明

嗯...事主同佢d同事都無簽加上以前試過無簽都無事。。。真係太大意。事主心理陰影面積咁大，以後都唔敢啦

其實唔知全名都無所謂架
講到公司名咪得囉
要跟一定有得跟既

同埋點解唔洗登記/上堂 就入到中國佬地盤？

幫推

我覺得係上一判唔比錢所以拖你糧
屌你老味兩日糧幾多錢呀
咁都無錢頂？

知道條友個名有咩用 你有冇打卡 有合理時間打卡返工 就比信大判 勞工處冇教你咩 大判要義務令到工人出到糧

條on9無打卡無簽名